**2028. – Cirsium carniolicum** Scop, (C. RUFESCENS Ramond). – Plante vivace, élevée, dressée, pubescente, //chargée supérieurement, ainsi que les pédoncules, de petites poils articulés, très nombreux, roussâtres ; feuilles inférieures //brièvement hispides, //amples, ovales, arrondies à la base, pétiolées, indivises ou pennatifides, //les suivantes un peu décurrentes, embrassantes-auriculées, lancéolées, sinuées, incisées à lobes aigus, ciliés-spinuleux, involucre subglobuleux à //folioles pubescentes, linéaires – lancéolées, triquétres, longuement atténuées en pointe ; //capitules peu nombreux, rapprochés, à fleurs jaunâtres.
Bois, rochers des Pyrénées occidentales (Cabas), des Pyrénées centrales {Campan, Gavarnie, bois de Payolle). – Autriche, Carniole, Carinthie. = Juillet-août.